{
  "Communism": "共产主义",
  "The Holocaust": "納粹大屠殺",
  "Solidarity (Polish trade union)": "團結工聯",
  "Clovis I": "克洛维一世",
  "Visa policy of the Schengen Area": "欧洲联盟签证政策",
  "List of sovereign states and dependent territories by population density": "国家人口密度列表",
  "Eurostat": "欧洲统计局",
  "Volga Bulgaria": "伏尔加保加利亚",
  "Minos": "米诺斯",
  "Carpathian Mountains": "喀尔巴阡山脉",
  "Al-Andalus": "安达卢斯",
  "Archduke Franz Ferdinand of Austria": "弗朗茨·斐迪南大公",
  "Ancient Greek": "古希臘語",
  "Northern Europe": "北歐",
  "Central and Eastern Europe": "中东欧",
  "Indian subcontinent": "印度次大陸",
  "Plato": "柏拉图",
  "Treaty of Rome": "羅馬條約",
  "Paris": "巴黎",
  "Skopje": "斯科普里",
  "Sub-Saharan Africa": "撒哈拉以南非洲",
  "Polar bear": "北極熊",
  "Turkic peoples": "突厥人",
  "Israel": "以色列",
  "Euro": "欧元",
  "Chechen language": "車臣語",
  "Roman Empire": "羅馬帝國",
  "United Nations High Commissioner for Refugees": "联合国难民署",
  "Region": "地区",
  "Autonomous region": "自治区",
  "Socrates": "苏格拉底",
  "Ruhr": "鲁尔区",
  "Battle of Tours": "圖爾戰役",
  "Greek language": "希腊语",
  "Jersey": "澤西",
  "Enlargement of the European Union": "欧洲联盟扩大",
  "Pope": "教宗",
  "Euronews": "欧洲新闻台",
  "Astana": "阿斯塔納",
  "Arabs": "阿拉伯人",
  "Nogai Horde": "諾蓋汗國",
  "Southeast Europe": "东南欧",
  "Unfree labour": "強迫勞動",
  "Invention": "发明",
  "Napoleonic Wars": "拿破崙戰爭",
  ".eu": ".eu",
  "Emirate of Sicily": "西西里埃米爾國",
  "Vilnius": "维尔纽斯",
  "European Commission": "欧洲联盟委员会",
  "Turkey": "土耳其",
  "Colonialism": "殖民主义",
  "Neanderthal": "尼安德特人",
  "World Bank Group": "世界銀行集團",
  "Population decline": "人口不足",
  "Cornish language": "康瓦爾語",
  "Avignon": "亞維農",
  "Mikhail Gorbachev": "米哈伊尔·谢尔盖耶维奇·戈尔巴乔夫",
  "Agnosticism": "不可知论",
  "Western Roman Empire": "西羅馬帝國",
  "Slovakia": "斯洛伐克",
  "Scottish Highlands": "蘇格蘭高地",
  "Pangaea": "盤古大陸",
  "The World Factbook": "世界概况",
  "Continental Europe": "歐洲大陸",
  "Neolithic": "新石器时代",
  "Latin": "拉丁语",
  "Don River (Russia)": "頓河 (俄羅斯)",
  "Mediterranean Sea": "地中海",
  "Ural Mountains": "乌拉尔山脉",
  "Francia": "法兰克王国",
  "Thirty Years' War": "三十年戰爭",
  "Zeus": "宙斯",
  "Potential superpowers": "潜在超级大国",
  "Bratislava": "布拉迪斯拉发",
  "Monasticism": "修行制度",
  "Siege of Constantinople (1204)": "君士坦丁堡之围 (1204年)",
  "European Coal and Steel Community": "欧洲煤钢共同体",
  "Semi-arid climate": "半干旱气候",
  "Black Sea": "黑海",
  "Baltic languages": "波罗的语族",
  "Suzdal": "苏兹达尔",
  "Lemuria (continent)": "雷姆利亞大陸",
  "Ur (continent)": "烏爾大陸",
  "Finland": "芬兰",
  "West Slavs": "西斯拉夫民族",
  "Operation Barbarossa": "巴巴羅薩行動",
  "Winston Churchill": "温斯顿·丘吉尔",
  "Crustacean": "甲壳亚门",
  "Liechtenstein": "列支敦斯登",
  "PubMed": "PubMed",
  "Woolly mammoth": "真猛瑪象",
  "Octopus": "章鱼",
  "Philip II of France": "腓力二世 (法兰西)",
  "Northern Cyprus": "北賽普勒斯土耳其共和國",
  "German diaspora": "德意志族",
  "Emigration": "移民出境",
  "Demographics of Europe": "欧洲人口",
  "Submerged continent": "淹没的大陆",
  "Ligurian Sea": "利古里亞海",
  "Albanian language": "阿尔巴尼亚语",
  "European Russia": "歐洲俄羅斯",
  "Pannotia": "潘諾西亞大陸",
  "Shem": "閃姆",
  "Andorra la Vella": "安道尔城",
  "Emirate of Crete": "克里特埃米爾國",
  "Bologna Process": "博洛尼亚进程",
  "Black Death": "黑死病",
  "Azores": "亚速尔群岛",
  "Education in France": "法国教育",
  "Spruce": "云杉属",
  "Continent": "洲",
  "Western philosophy": "西方哲学",
  "Benito Mussolini": "贝尼托·墨索里尼",
  "Franklin D. Roosevelt": "富兰克林·德拉诺·罗斯福",
  "Istanbul": "伊斯坦堡",
  "Omnivore": "雜食動物",
  "International Air Transport Association": "國際航空運輸協會",
  "Kievan Rus'": "基辅罗斯",
  "French First Republic": "法兰西第一共和国",
  "List of seas": "世界海洋列表",
  "Proto-Indo-European language": "原始印歐語",
  "List of sovereign states and dependent territories by fertility rate": "各国生育率列表",
  "Chișinău": "基希讷乌",
  "Enclave and exclave": "飛地",
  "Europe": "欧洲",
  "Australia": "澳大利亚",
  "Holy Roman Empire": "神圣罗马帝国",
  "Virulence": "病毒性",
  "Australia (continent)": "澳大利亞洲",
  "Pacific Islands": "太平洋三大島群",
  "Mount Elbrus": "厄尔布鲁士山",
  "Batu Khan": "拔都",
  "Stepanakert": "斯捷潘納克特",
  "Tatars": "鞑靼人",
  "European bison": "欧洲野牛",
  "Romania": "羅馬尼亞",
  "Americas": "美洲",
  "European debt crisis": "歐洲主權債務危機",
  "Eurasian Economic Community": "歐亞經濟共同體",
  "Drainage divide": "分水岭",
  "Carolingian Renaissance": "卡洛林文艺复兴",
  "Predation": "捕食",
  "Yerevan": "葉里溫",
  "High Middle Ages": "中世紀中期",
  "Italian unification": "意大利統一",
  "Human overpopulation": "人口過多",
  "Kosovo": "科索沃",
  "European cuisine": "西餐",
  "Basques": "巴斯克人",
  "Baltic states": "波罗的海国家",
  "Stoicism": "斯多葛主義",
  "Modern paganism": "新異教主義",
  "Great Purge": "苏联肃反运动",
  "Cupressus sempervirens": "地中海柏木",
  "Welsh language": "威尔士语",
  "Reconquista": "收復失地運動",
  "Pangaea Ultima": "終極盤古大陸",
  "Saint Helier": "圣赫利尔",
  "Pinophyta": "松柏門",
  "Nakhchivan Autonomous Republic": "纳希切万自治共和国",
  "Protestantism": "新教",
  "Sark": "薩克島",
  "Denmark": "丹麦",
  "Renaissance humanism": "文藝復興人文主義",
  "Constantine the Great": "君士坦丁大帝",
  "Reign of Terror": "雅各宾专政",
  "Japheth": "雅弗",
  "UNESCO": "联合国教科文组织",
  "Polis": "希臘城邦",
  "Eurasian wolf": "歐亞狼",
  "Treaty of Versailles": "凡尔赛条约",
  "Parliament": "议会",
  "Austrian Empire": "奧地利帝國",
  "Hecataeus of Miletus": "米利都的赫卡塔埃乌斯",
  "Zagreb": "萨格勒布",
  "Muslim world": "穆斯林世界",
  "North Sea": "北海 (大西洋)",
  "Basil I": "巴西尔一世",
  "Austria": "奥地利",
  "Deforestation": "森林開伐",
  "Muslim": "穆斯林",
  "Akkadian language": "阿卡德語",
  "Thucydides": "修昔底德",
  "Birch": "桦木属",
  "Carolingian dynasty": "卡洛林王朝",
  "Whale": "鯨",
  "Athena": "雅典娜",
  "Sami people": "萨米人",
  "History of the European Union": "欧洲联盟历史",
  "Charles Martel": "查理·马特",
  "The Renaissance": "文艺复兴",
  "Triple Entente": "三國協約",
  "Nena (supercontinent)": "妮娜大陸",
  "House of Habsburg": "哈布斯堡王朝",
  "Sarpedon": "萨尔珀冬",
  "Central European Free Trade Agreement": "中歐自由貿易協定",
  "North Atlantic Current": "北大西洋漂流",
  "Central Intelligence Agency": "中央情报局",
  "Ocean": "洋",
  "Pyrenees": "比利牛斯山",
  "Adolf Hitler": "阿道夫·希特勒",
  "Sarajevo": "塞拉耶佛",
  "Grassland": "草原",
  "Lithuanians": "立陶宛人",
  "Congress of Vienna": "维也纳会议",
  "Katakana": "片假名",
  "Biogeography": "生物地理学",
  "Isaac Newton": "艾萨克·牛顿",
  "History of religions": "宗教史",
  "Livestock": "家畜",
  "Belgrade": "贝尔格莱德",
  "Invasion of Poland": "波蘭戰役",
  "Kenorland": "凱諾蘭大陸",
  "Serbia": "塞尔维亚",
  "Reykjavík": "雷克雅維克",
  "Johannes Kepler": "约翰内斯·开普勒",
  "Greece": "希腊",
  "Politics": "政治",
  "Euclid": "欧几里得",
  "Wirtschaftswunder": "德國經濟奇蹟",
  "Revolutions of 1989": "东欧剧变",
  "List of lakes": "湖泊列表",
  "Islam": "伊斯兰教",
  "Biome": "生物群系",
  "Ptolemy": "克劳狄乌斯·托勒密",
  "Attack on Pearl Harbor": "珍珠港事件",
  "Bal du moulin de la Galette": "煎餅磨坊的舞會",
  "Bern": "伯尔尼",
  "Tirana": "地拉那",
  "Middle East": "中东",
  "Western culture": "西方文化",
  "Peace of Westphalia": "威斯特伐利亚和约",
  "Kartvelian languages": "南高加索语系",
  "Art of Europe": "西方美术史",
  "Avalonia": "阿瓦隆尼亞大陸",
  "Norwegian Sea": "挪威海",
  "Novaya Zemlya": "新地岛",
  "European Union law": "欧盟法律",
  "European integration": "歐洲統合",
  "Hera": "赫拉",
  "Scottish people": "蘇格蘭人",
  "Cape Verde": "佛得角",
  "Faroe Islands": "法罗群岛",
  "Digital object identifier": "DOI",
  "List of mountain ranges": "山脉列表",
  "Hamburg": "汉堡",
  "Galileo Galilei": "伽利略·伽利莱",
  "Brussels": "布鲁塞尔-首都大区",
  "Spain": "西班牙",
  "World War I": "第一次世界大战",
  "Foreign and Commonwealth Office": "英國外交及聯邦事務部",
  "Eastern Front (World War II)": "苏德战争",
  "Estonian language": "爱沙尼亚语",
  "Greek mythology": "希腊神话",
  "Politics of the European Union": "歐盟政治",
  "Flags of Europe": "欧洲旗帜列表",
  "Collective Security Treaty Organization": "集体安全条约组织",
  "Leprosy": "麻风病",
  "Western Asia": "西亚",
  "Temperate climate": "温带",
  "Population ageing": "人口老龄化",
  "South Ossetia": "南奥塞梯",
  "Greenland": "格陵兰",
  "Central Africa": "中部非洲",
  "Noah": "挪亞",
  "Jan Mayen": "揚馬延",
  "Chalcolithic": "铜石并用时代",
  "Population transfer in the Soviet Union": "蘇聯的人口轉移",
  "France in the Middle Ages": "中世纪的法国",
  "Danes": "丹麥人",
  "Lezgian language": "列茲金語",
  "Age of Enlightenment": "啟蒙時代",
  "British Empire": "大英帝国",
  "Quaternary glaciation": "第四纪冰河时期",
  "Milan": "米蘭",
  "Justinian I": "查士丁尼一世",
  "East–West Schism": "東西教會大分裂",
  "Pax Romana": "罗马治世",
  "European Atomic Energy Community": "歐洲原子能共同體",
  "Phoney War": "假戰",
  "List of sovereign states": "世界政區索引",
  "Czech Republic": "捷克",
  "World Tourism Organization": "世界旅游组织",
  "San Marino": "圣马力诺",
  "Hagia Sophia": "圣索菲亚大教堂",
  "European Free Trade Association": "欧洲自由贸易联盟",
  "Dissolution of the Soviet Union": "苏联解体",
  "Glasnost": "開放政策",
  "Picts": "皮克特人",
  "World War II": "第二次世界大战",
  "Hippocrates": "希波克拉底",
  "Autonomous communities of Spain": "西班牙行政區劃",
  "Constituent country": "構成國",
  "French Third Republic": "法兰西第三共和国",
  "Euler diagram": "欧拉图",
  "Northwestern Europe": "西北欧",
  "Yugoslavism": "南斯拉夫主義",
  "Third Crusade": "第三次十字军东征",
  "Soviet famine of 1932–33": "1932年苏联大饥荒",
  "Organization for Security and Co-operation in Europe": "歐洲安全與合作組織",
  "Rodinia": "羅迪尼亞大陸",
  "Central Powers": "同盟國 (第一次世界大戰)",
  "Flag": "旗幟",
  "Neandertal": "尼安德河谷",
  "Ethnic groups in Europe": "歐洲民族",
  "List of transcontinental countries": "跨大陸國家列表",
  "Napoleon": "拿破仑一世",
  "Ukraine": "乌克兰",
  "Afro-Eurasia": "歐亞非大陸",
  "Spanish Civil War": "西班牙内战",
  "Geary–Khamis dollar": "國際元",
  "World population": "世界人口",
  "European Neighbourhood Policy": "歐洲睦鄰政策",
  "Abortion": "堕胎",
  "Crimean Tatars": "克里米亞韃靼人",
  "Slavic languages": "斯拉夫语族",
  "United States": "美国",
  "Caucasus Mountains": "高加索山脉",
  "Sweden": "瑞典",
  "Top-level domain": "頂級域",
  "Latin America": "拉丁美洲",
  "Bulgaria": "保加利亚",
  "Arctica": "北極大陸",
  "East Asia": "东亚",
  "Sukhumi": "苏呼米",
  "Madrid": "马德里",
  "Baku": "巴库",
  "Anno Domini": "西元",
  "Jesus": "耶稣",
  "Holy Land": "聖地",
  "Adyghe language": "阿迪格語",
  "Allies of World War II": "同盟國 (第二次世界大戰)",
  "Hungary": "匈牙利",
  "Danube": "多瑙河",
  "Economy of the European Union": "歐盟經濟",
  "Western Christianity": "西方基督教",
  "Brazil": "巴西",
  "Anatolia": "安那托利亞",
  "Administrative divisions of France": "法国行政区划",
  "Serbs": "塞爾維亞人",
  "Secularity": "世俗",
  "Ural River": "乌拉尔河",
  "Great Depression": "大萧条",
  "Geography of Europe": "欧洲地理",
  "Flemish people": "弗拉芒人",
  "Nagorno-Karabakh Republic": "纳戈尔诺-卡拉巴赫共和国",
  "Buddhism": "佛教",
  "Culture of ancient Rome": "古羅馬文化",
  "Dependent territory": "属地",
  "Latvian language": "拉脱维亚语",
  "Ham (son of Noah)": "含姆",
  "Rationalism": "理性主义",
  "Goths": "哥特人",
  "Germanic peoples": "日耳曼人",
  "Uralic languages": "乌拉尔语系",
  "Apennine Mountains": "亚平宁山脉",
  "Nebra sky disk": "內布拉星象盤",
  "Pythagoras": "毕达哥拉斯",
  "Economy of Europe": "欧洲经济",
  "European Economic Area": "歐洲經濟區",
  "Fennoscandia": "芬諾斯堪底亞",
  "Dark Ages (historiography)": "歐洲黑暗時代",
  "Classical Greece": "古典希臘時期",
  "Luxembourg (city)": "盧森堡市",
  "Belgium": "比利时",
  "List of states with limited recognition": "有限承认国家列表",
  "GUAM Organization for Democracy and Economic Development": "古阿姆民主和经济发展组织",
  "Metropolitan France": "法國本土",
  "Maghreb": "馬格里布",
  "Language": "語言",
  "Helsinki": "赫尔辛基",
  "BBC": "英国广播公司",
  "Columbia (supercontinent)": "哥倫比亞大陸",
  "Beech": "水青冈属",
  "Corruption Perceptions Index": "貪污感知指數",
  "Late Antiquity": "古典时代晚期",
  "Battle of Kursk": "库尔斯克会战",
  "United States European Command": "美国欧洲司令部",
  "Nationalism": "民族主義",
  "France": "法国",
  "Prehistoric Europe": "史前欧洲",
  "Great Moravia": "大摩拉维亚公国",
  "Russian Civil War": "俄国内战",
  "Adriatic Sea": "亚得里亚海",
  "Isle of Man": "曼島",
  "Oxford University Press": "牛津大學出版社",
  "Schengen Area": "申根区",
  "Revolutions of 1848": "1848年革命",
  "Erebus": "厄瑞玻斯",
  "The Ninety-Five Theses": "九十五条论纲",
  "Ancient Rome": "古罗马",
  "Megalith": "巨石文化",
  "Sea": "海",
  "Continental philosophy": "歐陸哲學",
  "Tertiary": "第三紀",
  "Europa (mythology)": "欧罗巴",
  "Caucasus": "高加索",
  "Sea of Azov": "亞速海",
  "Simon Schama": "西蒙·沙玛",
  "Serbian Campaign of World War I": "塞爾維亞戰役",
  "Union State": "俄白联盟",
  "Cro-Magnon": "克羅馬儂人",
  "Prussia": "普魯士",
  "Siberia (continent)": "西伯利亞大陸",
  "Kingdom of Serbia": "塞尔维亚王国 (近代)",
  "JSTOR": "JSTOR",
  "São Tomé and Príncipe": "圣多美和普林西比",
  "Empire of Japan": "大日本帝国",
  "Vandals": "汪达尔人",
  "Indian Ocean": "印度洋",
  "Mongol invasion of Europe": "蒙古侵略歐洲",
  "Eurozone": "欧元区",
  "Michelangelo": "米开朗基罗",
  "Kalmykia": "卡尔梅克共和国",
  "Christian": "基督徒",
  "Welsh people": "威爾斯人",
  "Iceland": "冰岛",
  "Czechoslovakia": "捷克斯洛伐克",
  "North Asia": "北亚",
  "Druid": "德魯伊",
  "Georgian language": "格鲁吉亚语",
  "Tskhinvali": "茨欣瓦利",
  "Germany": "德国",
  "Mingrelian language": "明格列尔语",
  "Ivan III of Russia": "伊凡三世",
  "Oxford English Dictionary": "牛津英語詞典",
  "Kazakhstan": "哈萨克斯坦",
  "Siberia": "西伯利亚",
  "World War II casualties": "第二次世界大战各国伤亡统计",
  "Occupation of the Baltic states": "蘇聯佔領波羅的海國家",
  "List of countries by GDP (PPP)": "各国国内生产总值列表 (购买力平价)",
  "Saarland": "薩爾蘭",
  "Celtic Sea": "凱爾特海",
  "Anglo-America": "盎格鲁美洲",
  "Austria-Hungary": "奥匈帝国",
  "Southern Africa": "南部非洲",
  "Small tortoiseshell": "蕁麻蛺蝶",
  "List of largest cities in the European Union by population within city limits": "欧盟城市人口列表",
  "Mariehamn": "玛丽港",
  "Warsaw Pact": "华沙条约组织",
  "Far East": "遠東",
  "Eastern Orthodox Church": "正教會",
  "Rioni River": "里奥尼河",
  "Maritime republics": "海上共和国",
  "Eastern Europe": "东欧",
  "Prague": "布拉格",
  "Sofia": "索菲亞",
  "BBC News": "英國廣播公司新聞",
  "Crimean Khanate": "克里米亞汗國",
  "Antarctica": "南极洲",
  "Member state of the European Union": "欧洲联盟成员国",
  "European colonization of the Americas": "美洲殖民",
  "Lisbon": "里斯本",
  "Battle of Stalingrad": "斯大林格勒战役",
  "Amsterdam": "阿姆斯特丹",
  "Western Europe": "西欧",
  "Holy Roman Emperor": "神聖羅馬皇帝",
  "Novopangaea": "新盤古大陸",
  "French Revolution": "法国大革命",
  "Italian Peninsula": "意大利半島",
  "Comecon": "经济互助委员会",
  "Common Travel Area": "共同旅遊區",
  "Austro-Hungarian Compromise of 1867": "1867年奧匈折衷方案",
  "Montenegro": "蒙特內哥羅",
  "Avar language": "阿瓦尔语",
  "Iberian Peninsula": "伊比利亚半岛",
  "Nuclear proliferation": "核武器擴散",
  "Gondwana": "冈瓦那大陆",
  "Roland": "羅蘭 (騎士)",
  "Tundra": "凍土層",
  "Innovation": "創新",
  "Sophocles": "索福克勒斯",
  "List of countries and dependencies by area": "世界各国和地区面积列表",
  "World Health Organization": "世界卫生组织",
  "Irish language": "愛爾蘭語",
  "Guernica": "格尔尼卡 (西班牙)",
  "Philip Johan von Strahlenberg": "菲利普·約翰·馮·史托蘭伯",
  "Basque language": "巴斯克語",
  "Child labour": "童工",
  "Channel Islands": "海峡群岛",
  "Republic of Ireland": "爱尔兰共和国",
  "Åland Islands": "奥兰 (芬兰)",
  "Balkans": "巴尔干半岛",
  "Bosnia and Herzegovina": "波斯尼亚和黑塞哥维那",
  "Euramerica": "歐美大陸",
  "Euripides": "欧里庇得斯",
  "North Africa": "北部非洲",
  "Homer": "荷马",
  "United Nations Interim Administration Mission in Kosovo": "聯合國科索沃臨時行政當局特派團",
  "European theatre of World War II": "第二次世界大战欧洲战场",
  "Polar regions of Earth": "極地",
  "North Caucasus": "北高加索",
  "Dublin": "都柏林",
  "Foreign relations of the European Union": "歐盟外交",
  "Barents Sea": "巴倫支海",
  "Alcuin": "阿尔琴",
  "Greenland Sea": "格陵兰海",
  "Languages of Europe": "欧洲语言",
  "Soviet invasion of Poland": "蘇聯入侵波蘭",
  "Irreligion": "无宗教",
  "Atlantic Ocean": "大西洋",
  "Baltica": "波羅的大陸",
  "Cognate": "同源词",
  "Portuguese people": "葡萄牙人",
  "Bronze Age": "青铜时代",
  "Rhineland": "莱茵兰",
  "Francisco Franco": "弗朗西斯科·佛朗哥",
  "Svalbard": "斯瓦尔巴",
  "National Geographic Society": "國家地理學會",
  "Council of Europe": "欧洲委员会",
  "Galen": "盖伦",
  "Quercus suber": "西班牙栓皮栎",
  "Kingdom of the Netherlands": "荷兰王国",
  "Caribbean": "加勒比地区",
  "Cumans": "欽察",
  "Roman law": "罗马法",
  "Africa": "非洲",
  "European Economic Community": "欧洲经济共同体",
  "Southern Europe": "南欧",
  "Christianity": "基督教",
  "Semitic people": "閃米特人",
  "Umayyad Caliphate": "倭马亚王朝",
  "South Asia": "南亚",
  "Southern Ocean": "南冰洋",
  "Russian Empire": "俄罗斯帝国",
  "Manx language": "曼島語",
  "Battle of France": "法國戰役",
  "Grand Duchy of Moscow": "莫斯科公国",
  "North German Plain": "北德平原",
  "Human geography": "人文地理学",
  "Fascism": "法西斯主义",
  "Berlin": "柏林",
  "Romance languages": "罗曼语族",
  "Battle of Waterloo": "滑铁卢战役",
  "Angles": "盎格魯人",
  "Indo-European languages": "印欧语系",
  "International Committee of the Red Cross": "红十字国际委员会",
  "Royal family": "皇室",
  "Napoleonic Code": "法国民法典",
  "Estonia": "爱沙尼亚",
  "Vladimir the Great": "弗拉基米尔一世·斯维亚托斯拉维奇",
  "Physical geography": "自然地理學",
  "Northern America": "北美地区",
  "Atheism": "无神论",
  "Wilhelm II, German Emperor": "威廉二世 (德国)",
  "Charlemagne": "查理大帝",
  "De jure": "De jure",
  "Monaco": "摩纳哥",
  "Supercontinent": "超大陸",
  "German Empire": "德意志帝國",
  "Eurasia": "歐亞大陸",
  "Gray wolf": "狼",
  "East Africa": "东部非洲",
  "NATO": "北大西洋公约组织",
  "Iron Curtain": "铁幕",
  "Mainland Southeast Asia": "中南半島",
  "Yalta Conference": "雅尔塔会议",
  "Birth rate": "出生率",
  "Superpower": "超级大国",
  "Transcaucasia": "南高加索",
  "Unification of Germany": "德意志统一",
  "Transnistria": "德涅斯特河沿岸",
  "Age of Discovery": "地理大发现",
  "Philosophy": "哲学",
  "Visegrád Group": "維謝格拉德集團",
  "Scottish Gaelic": "苏格兰盖尔语",
  "Protestant Reformation": "宗教改革",
  "Scientific revolution": "科学革命",
  "Corpus Juris Civilis": "民法大全",
  "Bay of Biscay": "比斯開灣",
  "European Charter for Regional or Minority Languages": "歐洲區域或少數民族語言憲章",
  "Luxembourg": "卢森堡",
  "Andorra": "安道尔",
  "Norway": "挪威",
  "Westerlies": "西風帶",
  "Music": "音乐",
  "Gibraltar": "直布罗陀",
  "Ireland": "爱尔兰岛",
  "Aegean Sea": "爱琴海",
  "Gulf Stream": "墨西哥灣暖流",
  "Valletta": "瓦莱塔",
  "Sudetenland": "蘇台德地區",
  "International Standard Book Number": "国际标准书号",
  "Trade union": "工会",
  "Germanic languages": "日耳曼语族",
  "Arctic": "北极地区",
  "Monarchy": "君主制",
  "Immigration": "外來移民",
  "Terra Australis": "未知的南方大陸",
  "Rhadamanthus": "拉达曼迪斯",
  "Hungarians": "马扎尔人",
  "Appeasement": "绥靖主义",
  "Berlin Wall": "柏林圍牆",
  "UNICEF": "联合国儿童基金会",
  "Middle Ages": "中世纪",
  "Industrial Revolution": "工业革命",
  "Laurentia": "勞倫大陸",
  "Saxons": "撒克遜人",
  "Poland": "波兰",
  "Mollusca": "软体动物",
  "Moldova": "摩尔多瓦",
  "Australasia": "澳大拉西亞",
  "Uruguay": "乌拉圭",
  "Eastern Question": "近東問題",
  "St. Peter's Basilica": "聖伯多祿大殿",
  "Guernsey": "根西",
  "European Parliament": "欧洲议会",
  "Sculpture": "雕塑",
  "New Guinea": "新幾內亞",
  "Population growth": "人口自然增长率",
  "Carnivore": "肉食動物",
  "Principality of Serbia": "塞爾維亞公國",
  "Interwar period": "战间期",
  "Portugal": "葡萄牙",
  "First Bulgarian Empire": "保加利亚第一帝国",
  "Mu (lost continent)": "姆大陆",
  "Archaic Greece": "古風時期",
  "South Slavs": "南部斯拉夫民族",
  "Azerbaijani language": "阿塞拜疆语",
  "Nation state": "民族國家",
  "Taiga": "北方針葉林",
  "Cyprus": "賽普勒斯",
  "Free market": "自由市場",
  "Decline of the Roman Empire": "罗马帝国的衰落",
  "Flowering plant": "被子植物",
  "Akrotiri and Dhekelia": "亞克羅提利與德凱利亞",
  "Late Middle Ages": "中世紀後期",
  "Ancient Roman architecture": "古羅馬建築",
  "Maltese language": "马耳他语",
  "Italy": "意大利",
  "Posidonius": "波希多尼",
  "Demonym": "区域居民称谓词",
  "Saint Peter Port": "圣彼得港",
  "Oak": "栎属",
  "Athens": "雅典",
  "Micronesia": "密克罗尼西亚群岛",
  "Celtic languages": "凯尔特语族",
  "Gavrilo Princip": "加夫里洛·普林西普",
  "Byzantine Empire": "拜占庭帝国",
  "Kerguelen Plateau": "凱爾蓋朗海台",
  "Tallinn": "塔林",
  "Hinduism": "印度教",
  "List of islands of Europe": "欧洲岛屿列表",
  "Abkhazia": "阿布哈茲",
  "Constantinople": "君士坦丁堡",
  "History of architecture": "建筑史",
  "Tsardom of Russia": "俄罗斯沙皇国",
  "Northeast Asia": "东北亚",
  "Nordic Council": "北歐理事會",
  "Encyclopædia Britannica": "大英百科全书",
  "Warsaw": "华沙",
  "Great Famine (Ireland)": "爱尔兰大饥荒",
  "Bear": "熊科",
  "Classical music": "古典音乐",
  "Armenia": "亞美尼亞",
  "Language isolate": "孤立语言",
  "Rhine": "莱茵河",
  "Kiev": "基輔",
  "List of countries and dependencies by population": "国家人口列表",
  "Individualism": "个人主义",
  "Budapest": "布达佩斯",
  "Jacob Burckhardt": "雅各·布克哈特",
  "Asia-Pacific": "亚太地区",
  "Mehmed V": "穆罕默德五世 (奥斯曼帝国)",
  "Humanism": "人文主义",
  "Cambridge University Press": "劍橋大學出版社",
  "Asturias": "阿斯图里亚斯",
  "Raphael": "拉斐尔·圣齐奥",
  "Echinoderm": "棘皮动物",
  "Latvia": "拉脫維亞",
  "Homo erectus": "直立人",
  "Kulak": "富農 (俄國)",
  "Soviet Union": "苏联",
  "Phoenician language": "腓尼基语",
  "Western imperialism in Asia": "亞洲殖民",
  "Hispanic America": "西班牙语美洲",
  "History of Europe": "欧洲历史",
  "Middle America (region)": "中美 (政治地理学)",
  "Republic of Macedonia": "馬其頓共和國",
  "Christopher Columbus": "克里斯托弗·哥伦布",
  "Webster's Dictionary": "韦氏词典",
  "Battle of Vienna": "维也纳之战",
  "International Organization for Migration": "國際移民組織",
  "Rome": "罗马",
  "Crown dependencies": "王冠属地",
  "Unincorporated area": "非建制地區",
  "Curaçao": "库拉索",
  "Croats": "克羅埃西亞人",
  "Jerusalem": "耶路撒冷",
  "Munich Agreement": "慕尼黑協定",
  "List of sovereign states and dependent territories in Europe": "歐洲國家和地區列表",
  "Feudalism": "封建制度 (歐洲)",
  "Ministry of Foreign Affairs and International Development (France)": "法國外交部",
  "Douglas, Isle of Man": "道格拉斯 (马恩岛)",
  "House of Medici": "美第奇家族",
  "Vikings": "維京人",
  "Gulf of Cádiz": "加的斯湾",
  "Oslo": "奥斯陆",
  "New World": "新大陸",
  "Lithuania": "立陶宛",
  "Pine": "松屬",
  "Bulgars": "保加尔人",
  "Molotov–Ribbentrop Pact": "苏德互不侵犯条约",
  "Aruba": "阿魯巴",
  "Strait of Gibraltar": "直布羅陀海峽",
  "Battle of Britain": "不列顛戰役",
  "Argentina": "阿根廷",
  "Nicosia": "尼科西亚",
  "Hadrian": "哈德良",
  "East Francia": "東法蘭克王國",
  "Inquisition": "宗教裁判所",
  "Protectorate of Bohemia and Moravia": "波希米亞和摩拉維亞保護國",
  "Russians": "俄羅斯人",
  "Tiraspol": "蒂拉斯波尔",
  "Iron Age": "铁器时代",
  "Melanesia": "美拉尼西亚",
  "East Germany": "東德",
  "Begging": "行乞",
  "Zealandia (continent)": "西兰大陆",
  "Western Schism": "天主教會大分裂",
  "Kazakh Khanate": "哈萨克汗国",
  "Catholicism": "天主教",
  "Olive": "橄欖 (木樨科)",
  "Battle of Prokhorovka": "普洛霍羅夫卡戰役",
  "European Central Bank": "欧洲中央银行",
  "Andalusia": "安達魯西亞",
  "Visigoths": "西哥特人",
  "Anschluss": "德奧合併",
  "Modern history": "現代史",
  "Lithuanian language": "立陶宛语",
  "Hippopotamus creutzburgi": "克里特侏儒河馬",
  "De facto": "De facto",
  "Nile": "尼罗河",
  "List of sovereign states in Europe by number of Internet users": "欧洲国家互联网用户数列表",
  "Marcus Aurelius": "馬爾庫斯·奧列里烏斯",
  "Socialist Federal Republic of Yugoslavia": "南斯拉夫社会主义联邦共和国",
  "Oceania": "大洋洲",
  "Anaximander": "阿那克西曼德",
  "Rainforest": "雨林",
  "Early Middle Ages": "中世纪前期",
  "New Zealand": "新西兰",
  "European Union": "欧洲联盟",
  "List of film festivals in Europe": "歐洲影展列表",
  "English people": "英格蘭人",
  "Albania": "阿尔巴尼亚",
  "England": "英格兰",
  "Polynesia": "玻里尼西亞",
  "Vasco da Gama": "瓦斯科·達伽馬",
  "Nazi Germany": "納粹德國",
  "Phytoplankton": "浮游植物",
  "Azerbaijan": "阿塞拜疆",
  "National park": "國家公園",
  "London": "伦敦",
  "Aristotle": "亚里士多德",
  "T and O map": "TO地圖",
  "Habsburg Monarchy": "哈布斯堡君主國",
  "Minority group": "少数群体",
  "Russian Revolution": "1917年俄国革命",
  "Ivan the Terrible": "伊凡四世",
  "Fall of Constantinople": "君士坦丁堡的陷落",
  "Squid": "管魷目",
  "Democracy": "民主",
  "Antoninus Pius": "安敦宁·毕尤",
  "Balance of power (international relations)": "權力平衡",
  "Cumania": "庫曼汗國",
  "Congress of Berlin": "1878年柏林會議",
  "Atapuerca Mountains": "阿塔普埃尔卡山",
  "Financial Times": "金融時報",
  "Finnish language": "芬兰语",
  "Georgia (country)": "格鲁吉亚",
  "Vienna": "維也納",
  "Parthenon": "帕德嫩神廟",
  "Forest": "森林",
  "World war": "世界大戰",
  "Wicca": "威卡教",
  "Columbia University Press": "哥倫比亞大學出版社",
  "Pristina": "普里什蒂纳",
  "Moscow": "莫斯科",
  "Nobility": "貴族",
  "Gulag": "古拉格",
  "British Isles": "不列顛群島",
  "Amasia (continent)": "阿美西亞大陸",
  "Slovak Republic (1939–45)": "斯洛伐克共和國 (1939年－1945年)",
  "Commonwealth of Independent States": "獨立國家聯合體",
  "Great power": "大国",
  "Serbian Empire": "塞尔维亚帝国",
  "Fourth Crusade": "第四次十字军东征",
  "Alderney": "奧爾德尼島",
  "West Africa": "西部非洲",
  "East Antarctic Craton": "東南極克拉通",
  "Petrarch": "弗朗切斯科·彼特拉克",
  "Cimmeria (continent)": "辛梅利亞大陸",
  "North America": "北美洲",
  "Turkic languages": "突厥语族",
  "Plantation": "种植业",
  "Penguin Books": "企鹅出版集团",
  "Svan language": "斯凡语",
  "Europe Day": "歐洲日",
  "Armenian language": "亚美尼亚语",
  "Vatican City": "梵蒂冈",
  "List of rivers of Europe": "歐洲河流列表",
  "Herodotus": "希羅多德",
  "Russia": "俄罗斯",
  "Gdańsk": "格但斯克",
  "Decolonization": "非殖民化",
  "Battle of Lepanto": "勒班陀戰役",
  "Pechenegs": "佩切涅格人",
  "Geology": "地质学",
  "Coat of arms": "紋章",
  "South China (continent)": "扬子克拉通",
  "Greek War of Independence": "希腊独立战争",
  "South America": "南美洲",
  "City of San Marino": "聖馬力諾 (城市)",
  "Slovenia": "斯洛文尼亚",
  "Early modern period": "近代史",
  "Histories (Herodotus)": "歷史 (希羅多德)",
  "Capital city": "首都",
  "Sint Maarten": "荷屬聖馬丁",
  "Netherlands": "荷兰",
  "Białowieża Forest": "比亞沃維耶扎原始森林",
  "Pacific Ocean": "太平洋",
  "Greeks": "希臘人",
  "Council on Foreign Relations": "美国外交关系协会",
  "European Capital of Culture": "欧洲文化之都",
  "Hungarian language": "匈牙利语",
  "Magna Carta": "大憲章",
  "Great Britain": "大不列顛島",
  "Steppe": "干草原",
  "Central Asia": "中亚",
  "Ljubljana": "卢布尔雅那",
  "Gross domestic product": "国内生产总值",
  "Ottoman Empire": "奥斯曼帝国",
  "Estonians": "愛沙尼亞人",
  "Turkish language": "土耳其语",
  "Mediterranean forests, woodlands, and scrub": "地中海森林、疏林和灌叢",
  "Belarus": "白俄罗斯",
  "Giovanni Boccaccio": "乔万尼·薄伽丘",
  "North China Craton": "華北陸塊",
  "Nicolaus Copernicus": "尼古拉·哥白尼",
  "Classical antiquity": "古典时代",
  "Tbilisi": "第比利斯",
  "Peninsula": "半岛",
  "Asia": "亚洲",
  "Chile": "智利",
  "Leonardo da Vinci": "列奥纳多·达·芬奇",
  "Breton language": "布列塔尼语",
  "Near East": "近東",
  "Alps": "阿尔卑斯山",
  "Renaissance art": "文藝復興繪畫",
  "Congo Craton": "剛果克拉通",
  "International Federation of Red Cross and Red Crescent Societies": "红十字会与红新月会国际联合会",
  "Schuman Declaration": "舒曼计划",
  "Kazakhstania": "哈薩克大陸",
  "Pandemic": "瘟疫",
  "Recession": "经济衰退",
  "Lists of countries by GDP": "各国国内生产总值列表",
  "Bosphorus": "伊斯坦布尔海峡",
  "Population density": "人口密度",
  "Croatia": "克罗地亚",
  "Migration Period": "欧洲民族大迁徙",
  "Switzerland": "瑞士",
  "Joseph Stalin": "斯大林",
  "Erasmus Programme": "伊拉斯謨計劃",
  "NKVD": "内务人民委员部",
  "Bucharest": "布加勒斯特",
  "Horn of Africa": "非洲之角",
  "Archimedes": "阿基米德",
  "The Hague": "海牙",
  "European Court of Justice": "欧洲法院",
  "Kingdom of Great Britain": "大不列顛王國",
  "Dolphin": "海豚",
  "Sovereign state": "主权国家",
  "Mediterranean Basin": "地中海盆地",
  "Baltic Sea": "波罗的海",
  "Franks": "法蘭克人",
  "British Overseas Territories": "英國海外領土",
  "Roman emperor": "羅馬皇帝",
  "Florence": "佛罗伦萨",
  "Phoenicia": "腓尼基",
  "Ferdinand I of Bulgaria": "斐迪南一世 (保加利亞)",
  "Historiography": "歷史學",
  "Strabo": "斯特拉波",
  "Cold War": "冷战",
  "Granada": "格拉纳达",
  "Riga": "里加",
  "Franz Joseph I of Austria": "弗朗茨·约瑟夫一世",
  "Malta": "马耳他",
  "The Decameron": "十日談",
  "UTC+06:00": "UTC+6",
  "Benelux": "比荷卢经济联盟",
  "United Kingdom": "英国",
  "Central America": "中美洲",
  "Central Europe": "中欧",
  "Caspian Sea": "裏海",
  "United Nations": "联合国",
  "Map": "地图",
  "Baffin Bay": "巴芬灣",
  "Atlantis": "亚特兰蒂斯",
  "Golden Horde": "欽察汗國",
  "The School of Athens": "雅典學院 (畫作)",
  "Martin Luther": "馬丁·路德",
  "Byzantium": "拜占庭",
  "Laurasia": "劳亚大陆",
  "Mongol invasion of Rus'": "蒙古征服俄罗斯",
  "Ankara": "安卡拉",
  "Wall Street Crash of 1929": "1929年華爾街股災",
  "Russo-Turkish War (1768–74)": "第五次俄土战争",
  "Ministry of Foreign Affairs (Russia)": "俄罗斯联邦外交部",
  "The Salvation Army": "救世軍",
  "Plain": "平原",
  "Corded Ware culture": "绳纹器文化",
  "Medieval Greek": "中古希腊语",
  "Pope Urban II": "烏爾巴諾二世",
  "Vaalbara": "瓦巴拉大陸",
  "Northeast Caucasian languages": "东北高加索语系",
  "Stonehenge": "巨石阵",
  "Southern Cone": "南錐體",
  "Vaduz": "瓦都茲",
  "Refugee": "难民",
  "Huns": "匈人",
  "First French Empire": "法兰西第一帝国",
  "Arctic Ocean": "北冰洋",
  "Minsk": "明斯克",
  "Earth": "地球",
  "Semitic languages": "闪米特语族",
  "Tórshavn": "托爾斯港",
  "Catholic Church": "天主教會",
  "Podgorica": "波德戈里察",
  "Scandinavian Mountains": "斯堪的纳维亚山脉",
  "Pillars of Hercules": "海格力斯之柱",
  "Slavs": "斯拉夫人",
  "Crusades": "十字軍東征",
  "Coordinated Universal Time": "协调世界时",
  "Ostrogoths": "東哥德人",
  "Dinaric Alps": "狄那里克阿尔卑斯山脉",
  "Southeast Asia": "东南亚",
  "Copenhagen": "哥本哈根",
  "Politics of Europe": "歐洲政治",
  "Nordic countries": "北歐五國",
  "Ancient Greece": "古希腊",
  "Madeira": "馬德拉",
  "Crete": "克里特",
  "Europe (disambiguation)": "欧洲 (消歧义)",
  "Montane ecology": "山地生态学",
  "Nagorno-Karabakh": "納戈爾諾-卡拉巴赫",
  "Hominidae": "人科",
  "Marshall Plan": "马歇尔计划",
  "Stockholm": "斯德哥尔摩"
}